北極圈38℃熱爆 暖化比全球快3倍

地圖顯示俄西伯利亞地區今年3至6月異常高溫，紅色區塊代表高出二○○三至二○一八年均溫。歐新-埃菲社
【吳巧曦╱綜合外電報導】地球發燒，連俄羅斯境內的北極圈也熱爆了！西伯利亞小鎮上周六測得38℃高溫，據信創下北極圈的歷史新高。專家擔心，這將對全球造成影響，並預告未來極端氣溫型態。
俄國小鎮維爾霍揚斯克所測得的38℃高溫，在他處或許算不上熱浪逼人，但當地位於北極圈，還曾測得－68℃超低溫，情況顯得嚴峻。美國密西根大學環境學院院長歐弗派克說：「北極圈真的是燒起來了。在二氧化碳和其他溫室氣體的影響下，當地暖化速度遠超出我們的認知，導致加速融冰和野火增加。」
俄國北極圈地區是全球暖化最快速地區之一，每10年平均升溫0.69℃比起同期地球平均升溫0.18℃，速度約快3倍。今年1月至5月，西伯利亞中北部地區溫度比歷來平均溫高出8℃。
西伯利亞氣溫上升將致野火加劇，讓地下永凍層融化，釋放大量甲烷等溫室氣體，提高野火風險。專家指出，甲烷聚熱效果是二氧化碳28倍，「從永凍層中釋放的甲烷會進入大氣層，循環全球並造成影響」。
此外，永凍層融化後也可能讓土壤坍塌，危及地面建築物和管線。俄國北極圈城市諾里爾斯市上月發生儲油槽倒塌事故，造成嚴重漏油，禍首就指向永凍層融化。
除北極酷熱，美國亞利桑那州大峽谷也傳出46℃異常高溫。

人類係要滅亡

【#71遊行 堅持五大訴求 反抗國安惡法】

日期｜2020 年 7 月 1 日 星期三
集合地點｜維園集合
集合時間｜2PM
起步時間｜3PM
遊行終點｜金鐘添美道
*遊行正申請不反對通知書

講d唔講d，傳媒專昆傻仔。
呢個鎮(Verkhoyansk) 係健力士世界紀錄溫差最大既地方，由-67.8去到37.3度，其中37.3度係1988年錄得。即係30年前個度都係咁熱架啦屌你。

球爆

化石燃料排放二氧化碳,溫室效應,氣候變化

教大家如果左翼民主黨贏

國際戰線手足可以將支那污染罪行炒起佢

又煤又CFC雪種

繼續熱落去北歐會點?

叫咗你哋唔好開冷氣架

我一睇就覺得怪怪地
係咁熱一早地球浸曬水

今年全球工廠都減/停產
即係暖化唔關工業廢氣事啦

全球暖化呢個terms 係比環團每年cap 水用

下下篤爆人 環保撚好快無得撈

快d

pin呢個

停工/減產 仲熱左
證明即係人類做咩都冇用
繼續開冷氣GOGOGO

左膠又想又屈西方人

返工前即刻開定全屋冷氣開到18度 夜晚返屋企再慢慢嘆

反暖化撚又縮返入老母西到

啲北極企鵝點算

香港有濕凍, 暖化係呃人

唔該晒
我都正想search 下個地方原本咩料
同我預一樣

環保狗

武肺令全球停工 美國制裁加大洪水令全球污染大毒瘤工廠冇工開 但天氣都係熱落去

一早搬咗去南極住

24小時全開